賣港01母公司攻台受挫 台北雙子星大樓觸礁 原因：不利國安

易受大陸影響
于品海投資台北雙子星觸礁

香港01創辦人、南海控股（港交所：0680）主席于品海，去年12月投得位於台北鬧市的雙子星大樓開發權，但投標結果𥧌迴路轉。台灣經濟部投資審議委員會昨日表明，針對南海發展申請設立台灣南海發展公司投資雙子星開發案，因該項目位處大台北地區重要交通樞紐，涉及國家安全，加上投資人與大陸市場關聯極深，易受大陸政策影響，最終以對國家安全有不利影響為由，駁回南海控股投資雙子星。

投審會指「不利國安」

台北雙子星計劃於前台北市長馬英九任內核准開發，是台北車站特定專用區內的雙摩天大樓興建項目，屬捷運聯合開發項目，台北市預估投資額至少600億新台幣（約150億港元）。未料該「台灣世紀最大標案」2006年開始招標後，卻一波三折，經歷五次流標、投標團隊資格不符及捲入貪污案。直至去年12月，現任市長柯文哲才重新招標，結果由南海控股中標。

投審會昨召開會議，審議港商南海發展及馬來西亞商馬頓公司等設台灣南海發展投資雙子星，指該項目為台北市西區門戶計劃開發，附近有捷運、高鐵、台鐵等，位處大台北地區重要交通樞紐，涉及國家安全。投審會認定，投資人與大陸市場淵源極深，易受大陸政策影響，對國家安全有不利影響，駁回該案。新聞稿解釋，投資人母企南海控股在財報揭露，大部份職員位於大陸，行政總裁是大陸籍、過半數成員是大陸人等等，顯示大陸人高度參與南海控股日常營運、政策方向。

台北市捷運局主秘王偉稱，對投審會的決定感遺憾但尊重，未來將按規定或由次優申請人遞補（藍天宏匯集團）或重新招標。南海控股稱，正研擬對策，適時公佈結果。事實上，當地社會早已懷疑南海控股具中資背景，于品海曾出面解畫，20多年前已到台灣投資媒體：「那時候沒人說我是中資，但20年後投資雙子星開發案卻被說是『中資』，實在很無聊。」于品海與媒體淵源深厚，曾任《信報》、《財經日報》編輯及專欄作家，1991年買入《明報》，1994年在台灣創辦傳訊電視（中天頻道前身），2009收購多維新聞網，2016年在香港成立「香港01」。

之前已經俾台灣人發現棟商場規劃上嚴重侵犯私隱

嚴重抗議！于品海的數位帝國大廈

【這不是歐威爾的小說】
歡迎來到機場捷運台北站，City One 雙子星大廈。
我們將帶給您全新的數位消費感受。

本大樓共64層，設有640個智慧路燈，6400個感測器，64000個感測點。
當您進入本大樓時，透過人臉辨識系統與感測點，本大樓將會自動感測您的性別、年齡、族群、服裝品牌價位等級、前次消費紀錄等等身分資料，我們將提供給您最佳的消費店家建議，傳送到你的手機。

您在本大樓的每一次消費活動，我們都會詳實的記錄，傳送到雲端伺服器，透過大數據分析，分享給本大樓各店家進行精準行銷，您絕對不會錯過最火熱的當季促銷活動。

您如果要查詢男女朋友最喜歡的店家，上次消費紀錄，我們也會貼心的提供，收費合理，給對方一個驚喜，絕對值得喔。

【這是于品海在天下雜誌專訪自己說的】

2019-05-13天下雜誌
《高價搶下台北雙子星標案、辦媒體主張兩岸統一 香港大亨于品海是誰？》

〝于品海的自信，很大一部份來自將引入的新零售模式，于品海表示，透過建築裡的各式感測器和雲端服務，能夠獲得大量人流和如性別、年齡等身分資料，用大數據改善營運效率。〞

【請問台北市捷運局】
是你們允許于品海這樣蒐集利用個人資料的嗎？

抵撚死啦，紅資繼續留係大灣區啦

賣港01班友以為做埋啲仆街野冇成本

明顯想收集個人資料再做野